# Spring MVC

Фреймворк Spring MVC обеспечивает архитектуру паттерна Model — View — Controller при помощи слабо связанных готовых компонентов. 
Паттерн MVC разделяет аспекты приложения (логику ввода, бизнес-логику и логику UI), обеспечивая при этом свободную связь между ними.

- Model инкапсулирует данные приложения, в целом они будут состоять из POJO.
- View отвечает за отображение данных Модели, — как правило, генерируя HTML, которые мы видим в своём браузере.
- Controller обрабатывает запрос пользователя, создаёт соответствующую Модель и передаёт её для отображения в Вид.


Ниже приведена последовательность событий, соответствующая входящему HTTP-запросу:
- После получения HTTP-запроса DispatcherServlet обращается к интерфейсу **HandlerMapping**, который определяет, 
  какой Контроллер должен быть вызван, после чего, отправляет запрос в нужный Контроллер.
- **Контроллер** принимает запрос и вызывает соответствующий служебный метод, основанный на GET или POST. 
  Вызванный метод определяет данные Модели, основанные на определённой бизнес-логике и возвращает в DispatcherServlet имя Вида.
- При помощи интерфейса **ViewResolver** DispatcherServlet определяет, какой Вид нужно использовать на основании полученного имени.
- После того, как Вид создан, DispatcherServlet отправляет данные Модели в виде атрибутов в **Вид**, 
  который в конечном итоге отображается в браузере.

**Data Access Object (DAO)** — это паттерн проектирования. 
Специальная прослойку отвечает исключительно за доступ к данным (работа с базой данных или другим механизмом хранения). 
В пакете dao создадим интерфейс dao.CrudDao в котором будут такие методы как добавить, удалить и т.д. 
Они называются несколько иначе, но они соответствуют основным **CRUDL** операциям (Create, Read, Update, Delete, List).

При наполнении страниц нам понадобятся некоторые приемы. 
Например чтобы вывести список фильмов нужен цикл, если, допустим, хотим менять какую-то надпись, 
в зависимости от параметров, нужны условия и т.д. 
Формат **JSP (JavaServer Pages)** позволяет использовать вставки java-кода, с которыми это все можно реализовать.
**JSTL (JavaServer Pages Standard Tag Library) или Стандартная Библиотека Тегов JSP** позволяет использовать 
в jsp-страницах множество дополнительных тегов для самых разных нужд.

Для работы с реляционными базами данных в Spring Framework предусмотрен JdbcTemplate, 
который является обвязкой вокруг стандартных средств JDBC. 
**JdbcTemplate** прост и гибок в применении, его возможностей вполне достаточно для реализации проектов малых и средних размеров. 
**_В JDBCTemplate не предусмотрены стандартные средства ORM в отличии от Hibernate или JPA_**, 
так что при его использовании **нужно самостоятельно писать мапперы**, 
которые будут преобразовывать данные полученные из БД в объекты классов сущностей.

Интерфейс **org.springframework.jdbc.core.RowMapper <T>** используется JdbcTemplate для отображения строк ResultSet для каждой строки. 
Реализации этого интерфейса выполняют фактическую работу по отображению каждой строки в объект результата. 
SQLExceptions, если какой-либо бросок будет перехвачен вызывающей JdbcTemplate.

Возможностей JdbcTemplate вполне хватает, что бы сделать работу с базами данными немного проще.
Но использование вопросительного знака в качестве плейсхолдера для параметра запроса не всегда удобно, особенно, 
когда речь идёт о работе с таблицами, имеющими большое количество колонок. 
В этом случае удобнее будет использовать класс **NamedParameterJdbcTemplate**, 
который позволяет использовать именованные параметры в SQL-запросах.
Хороший пример, в котором может пригодиться **NamedParameterJdbcTemplate — удаление списка записей по идентификаторам**.

# Домашнее задание
Создать третью класс Wheel такую что объекты класа Car содержат список wheels.


### Дополнительные материалы:
[Spring JDBC – интерфейс RowMapper](https://coderlessons.com/tutorials/java-tekhnologii/uznai-vesnu-jdbc/spring-jdbc-interfeis-rowmapper)
[Знакомство с Maven, Spring, MySQL, Hibernate и первое CRUD приложение (часть 1)](https://javarush.ru/groups/posts/2253-znakomstvo-s-maven-spring-mysql-hibernate-i-pervoe-crud-prilozhenie-chastjh-1)
[Знакомство с Maven, Spring, MySQL, Hibernate и первое CRUD приложение (часть 2)](https://javarush.ru/groups/posts/2252-znakomstvo-s-maven-spring-mysql-hibernate-i-pervoe-crud-prilozhenie-chastjh-2)
[Знакомство с Maven, Spring, MySQL, Hibernate и первое CRUD приложение (часть 3)](https://javarush.ru/groups/posts/2251-znakomstvo-s-maven-spring-mysql-hibernate-i-pervoe-crud-prilozhenie-chastjh-3)
[Знакомство с Maven, Spring, MySQL, Hibernate и первое CRUD приложение (часть 4)](https://javarush.ru/groups/posts/2250-znakomstvo-s-maven-spring-mysql-hibernate-i-pervoe-crud-prilozhenie-chastjh-4)